@proceedings{COLTAL:2016,
    editor = "Danlos, Laurence and Hamon, Thierry",
    title = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/COLTAL"
}


@inproceedings{Pecore-Villaneau-Said:COLTAL:2016,
    author = "Pecore, Stefania and Villaneau, Jeanne and Said, Farida",
    title = "Combiner lexique et r\'egression logistique dans la classification d'avis laiss\'es sur le Net : une \'etude de cas",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 7 : COLTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-6",
    note = "Combining lexicon and logistic regression in opinion mining : a case study ",
    abstract = "L'article compare deux approches en sac de mots pour classifier des avis laiss\'es sur des sites internet de langue fran\c{c}aise. La premi\`ere, sans lexique et uniquement statistique, repose sur la r\'egression logistique. La seconde repose sur un lexique d'opinion qui r\'eunit les mots issus de la r\'egression logistique avec une liste de noms, adjectifs et verbes courants annot\'es manuellement. Les r\'esultats montrent l'int\'er\^et que pr\'esente la r\'egression logistique pour enrichir un lexique d'opinion. Par ailleurs, l'analyse des r\'esultats permet de conjecturer les pistes \`a privil\'egier pour pallier les insuffisances des approches en sac de mots, particuli\`erement l'\'etude de la n\'egation.",
    keywords = "analyse des opinions, analyse des sentiments, lexique d'opinion.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/COLTAL/1.pdf"
}


@inproceedings{Paroubek:COLTAL:2016,
    author = "Paroubek, Patrick",
    title = "Crit\`eres pour l'annotation active de microblogs",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 7 : COLTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "7-16",
    note = "Criteria for active annotation of microblogs ",
    abstract = "Depuis longtemps on sait optimiser l'annotation manuelle de corpus en s\'electionnant les textes \`a annoter selon des crit\`eres rationnels plut\^ot qu'al\'eatoires, grace aux travaux issus de l'apprentissage automatique, ceci par le biais des m\'ethodes d\'evelopp\'ees par l'apprentissage actif ({\guillemotleft} active learning {\guillemotright}), un cas particulier de l'apprentissage semi-supervis\'e. Nous pr\'esentons ici une \'etude sur l'application de ces m\'ethodes, dans le cas des contenus textuels de microblogs (Twitter) en fran\c{c}ais, annot\'es dans la campagne d'\'evaluation DEFT2015 pour des t\^aches d'annotation en opinions, sentiments et \'emotions \`a granularit\'e variable. Nous comparons des crit\`eres ne supposant pas une pr\'e-annotation, comme par exemple l'entropie de Shannon, \`a des crit\`eres reposant sur la quantification des divergences oberv\'ees dans les pr\'e-annotation et \'etudions l'impact de la quantit\'e de donn\'ees annot\'ees d\'ej\`a disponibles sur la strat\'egie de s\'election, en prenant en compte la sp\'ecificit\'e des contenus issus de microblogs.",
    keywords = "apprentissage actif, annotation, microblogs, entropie de Shannon, evaluation, ROVER, Twitter.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/COLTAL/2.pdf"
}


@inproceedings{Karoui:COLTAL:2016,
    author = "Karoui, Jihen",
    title = "FrIC : Un corpus et un sch\'ema d'annotation multi-niveaux pour l'ironie dans les tweets",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 7 : COLTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "17-26",
    note = "FrIC : A Multi-layered Annotation Schema for Irony in Tweets",
    abstract = "Cet article pr\'esente un sch\'ema d'annotation multi-niveaux pour l'ironie dans les tweets ainsi que le corpus FrIC, un corpus de tweets fran\c{c}ais annot\'es selon ce sch\'ema. Dans le sch\'ema d'annotation propos\'e, nous nous focalisons sur les classes de l'ironie d\'efinies dans les travaux linguistiques ainsi que les cat\'egories li\'ees \`a ces classes.",
    keywords = "Ironie, sarcasme, sch\'ema d'annotation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/COLTAL/3.pdf"
}


@inproceedings{Morlane-Hondere-Grouin:COLTAL:2016,
    author = "Morlane-Hond\`ere, Fran\c{c}ois and Grouin, Cyril",
    title = "Normalisation de concepts cliniques par des vecteurs de mots",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 7 : COLTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-35",
    note = "Clinical concept normalization using word embeddings",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons les exp\'eriences de normalisation de concepts cliniques (\'etats pathologiques) que nous avons men\'ees sur un corpus de messages post\'es sur des forums de sant\'e. Le travail de normalisation consiste \`a identifier l'identifiant unique de concept (CUI) dans l'UMLS associ\'e \`a chaque \'etat pathologique pr\'esent dans le corpus. Nous avons r\'ealis\'e cette normalisation au moyen de repr\'esentations vectorielles des mots pr\'esents dans le contexte des concepts cliniques (outil word2vec). Nous avons test\'e trois types de parcours des r\'esultats produits par quatre mod\`eles de voisins. Aucun type de parcours ne produit franchement de meilleurs r\'esultats. En revanche, les mod\`eles construits avec une fen\^etre contextuelle de taille interm\'ediaire (entre 5 et 10 mots) permettent l'obtention des meilleurs candidats \`a la normalisation.",
    keywords = "Forums ; Normalisation ; Voisins distributionnels.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/COLTAL/4.pdf"
}


